[Hehe變sheshe]跨性別者自白：我愛這人，不論男女

香港11月25日舉行同志遊行，但社會上對性小眾的權利及想法，仍然存有很多歧見，8年前在泰國做了變性手術，由男兒身變做女兒身的Omena現身說法。
香港《蘋果日報》報導，Omena再次出來講述自身經歷，是因為在今年3月，她的伴侶經歷了同一過程，變成女兒身，Omena形容是「正式2個女生一起生活」。曾在中學擔任教學助理時，被學生形容是「人妖」的她，希望站出為一些對「性別認同障礙」的誤解，作一些解釋。
Omena說，雖然生而為男兒身，但「一直以來，都不覺得自己是男生」，回憶小學上性教育課時，被告知男孩青春期會長鬍鬚、聲音會變沉，便感到惶恐不安。
Omena還記得，因為她的行為舉止與男同學不同而被排擠，曾經「倒水彩在頭上」，當班長時，又被同學揶揄，Omena自言當時「無法跟男生玩；又不敢走去跟女生玩，所以什麼朋友都沒有」。
Omena一度想過輕生，直至偶然看書見到「性別認同障礙」確信自己是患者，決心要做變性手術。
Omena成年工作後有經濟基礎，才能實踐她的計劃，當時告知家人，母親反應較大，「我媽媽當場哭，哭到停不下來」。經過大半年的解釋，母親才漸漸接受她的決定。
Omena正式躺上手術床的那一刻，心跳如擂鼓，曾有一番掙扎，「一直在我身上的重擔，就在我面前好快可以放下了，但我又好擔心（手術不成功），可能我真是這樣睡著醒不過來」。但把心一橫想，「我不做手術，那我活下去有什麼意思？」最終沒打退堂鼓，並完成手術。
Omena指對她來說，別人的認同比身體的改變重要，「在學校裏，人們從叫我阿Sir，到叫我Miss，大家慢慢接受我，認同我的過程，是一開始最大的改變」。而身體上反而不難適應，「什麼好適應，好自然而然，講得直白點，以前我就不會去站著上洗手間」。
Omena感謝她的伴侶的支持，回憶兩人當初認識時，對方已經知道她的過去，也接受Omena做變性手術的決定，交往多年，正如Omena當初告知家人一樣，在毫無先兆下，伴侶竟也告知她打算「變性」的想法。
Omena說，「我當時以為她說要分手，（後來）我當場鬆了一口氣，這條路我走過，怎樣拉著他的手再走一次，對我來講都沒什麼困難。」
雖然聽到的一刻有驚訝的成份，但因伴侶本來就是柔弱型的男兒身，Omena指是「意料之外；情理之中」。
經過商量後，Omena陪她去看心理醫生，肯定她不是「一時想錯了，是從小到大都有這個感受」，便開始3年的診療，包括看心理醫生、服用荷爾蒙等。
今年3月Omena陪伴侶到泰國做變性手術，手術過程順利，但因上下身手術同時做，痊癒時間所需較長，目前已經康復，並在家休息。
對於社會上對變性人的不同看法，Omena指出，社會能做到的「真正的包容」，就是可以容許不同性別認同人士追尋幸福。她說，目前和伴侶的愛情生活美滿，「我不想分異性戀或同性戀，反正我愛的就是他，我願意為他付出，無論什麼性別」。
Omena最後寄語，「性別認同障礙」如果是詛咒，她和伴侶就是「化腐朽為神奇」，用一個新的自己，重新來過。（即時新聞中心／綜合報導）